%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_Teglalapok}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - Teglalapok} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely véletlenszerűen választott paraméterekkel rendelkező téglalapok generálására, kiértékelésére, és sorba rendezésére alkalmas.} A program lényege, hogy a felhasználó megadja a generálni kívánt téglalapok számát, ezután a program a megfelelő számú téglalapot hozza létre és értékeli ki, majd a téglalapokat területük szerinti csökkenő sorrendbe rendezi.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(4)} & Hozzon létre egy síkbeli téglalap reprezentálására alkalmas \texttt{struct Teglalap} struktúrát, mely a téglalap szélességét és magasságát, valamint bal alsó sarkának két koordinátáját tartalmazza (az értékek lehetnek tört számok). \\
		\hline
		3 \textit{(5)} & Hozza létre a \texttt{Teglalap VeletlenTeglalap(double maxKoordinata, double maxMeret)} metódust, mely létrehoz egy új téglalapot, melynek bal alsó sarkának koordinátái -\texttt{maxKoordinata}  és \texttt{maxKoordinata} közé, szélessége és magassága pedig 0 és \texttt{maxMeret} közé eső véletlen számok.\\
		\hline
		4 \textit{(5)} & A \texttt{void TeglalapKiir(Teglalap teglalap)} metódus a konzol egy sorába írja ki \texttt{teglalap} paramétereinek értékét úgy, hogy azok azonosíthatóak legyenek. \\
		\hline
		5 \textit{(6)} & A téglalapok kiértékeléséhez írjon metódust \texttt{bool[] Teszt(Teglalap teglalap)} néven. A metódus egy kételemű logikai tömbbel térjen vissza, melynek 0. eleme akkor és csak akkor igaz, ha \texttt{teglalap} tartalmazza az origót, 1. eleme pedig akkor és csak akkor igaz, ha \texttt{teglalap} magassága nagyobb, mint a szélessége.  \\
		\hline
		6 \textit{(4)} & Hozza létre az \texttt{int TeruletOszehasonlit(Teglalap teglalap1, Teglalap teglalap2)} metódust, mely pozitív értékkel tér vissza, ha \texttt{teglalap2} területe nagyobb, mint \texttt{teglalap1} területe, negatív értékkel ér vissza, ha a viszony fordított, és 0 értékkel tér vissza, ha a két terület egyenlő. \\
		\hline
		7 \textit{(6)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában kérje be a felhasználótól a generálni kívánt téglalapok számát. A \texttt{VeletlenTeglalap} metódus segítségével készítse el a megfelelő számú téglalapot, majd  a \texttt{TeglalapKiir} metódussal jelenítse meg ezek paramétereit a konzol egy-egy sorában. A \texttt{Teszt} metódus visszatérési értékeinek alapján a paraméterértékek után egy O betű következzen, ha az aktuális téglalap tartalmazza az origót, és egy M betű, ha az aktuális téglalap magassága nagyobb, mint a szélessége. Végül a \texttt{TeruletOsszehasonlit} metódus segítségével rendezze területük szerint csökkenő sorrendbe a téglalapokat, majd a \texttt{TeglalapKiir} metódussal jelenítse meg újra a már sorba rendezett téglalapok paramétereit. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}